刑事案件被告為何無權要求轉介高院審訊？？

為什麼控方有權要求裁判官，轉介刑事案件至地方法院或高等法院審理，辯方卻沒有這個權？這看起來是司法不公，有機會JR。

須知被控的手足，如果有陪審團審訊，脫罪機會大得多！